\documentclass{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[french]{babel}
\usepackage{pythontex}
\usepackage{minted}
\usepackage{ccicons}
\usepackage{hyperref}
\usepackage{xcolor}
\usepackage{multicol}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{authblk}
\usepackage{verbatim}
\usepackage{mdframed}
\usepackage{pythontex}
\usepackage{graphics}
\hypersetup{
    colorlinks,
    linkcolor={red!50!black},
    citecolor={blue!50!black},
    urlcolor=blue
}

\let\oldhref\href
\renewcommand{\href}[2]{\oldhref{#1}{\bfseries#2}}

\usepackage[top=1cm, bottom=1cm, left=1cm, right=1cm]{geometry}
%\usemintedstyle{manni}
%\renewcommand{\MintedPygmentize}{/home/talabardon/.local/bin/pygmentize}

\usepackage{titling}
\setlength{\droptitle}{-0.7in}

%\surroundwithmdframed{minted}
\definecolor{bg}{rgb}{0.90,0.90,0.90}
\title{Projet ICN en Python (3): approche grapho-ludique avec \texttt{turtle}}
\author{Nicolas TALABARDON}
\date{Jeudi  7 mars 2019}
\affil{Lycée Emile LITTRÉ}

\setlength{\columnseprule}{0.5pt}

\begin{document}
\maketitle
\begin{multicols}{2}
\section{Les objectifs}
Lors de cette séance, nous  
\begin{itemize}
    \item réaliser les applications proposées la semaine dernière,
    \item exécuter des instructions sous une certaine condition,
    \item répéter des instructions un nombre déterminé de fois,
    \item répéter des instructions tant qu'une condition est vérifiée.
    \item appliquer ces nouvelles instructions pour réaliser de nouvelles fonctions.
\end{itemize}
\section{Rappels}


\section{premières constructions}
\begin{minted}{python}
from turtle import *

setup(150, 150)
penup()
goto(-20, 20)
pendown()

for i in range(6):
    forward(40)
    right(60)

cv = getcanvas()
\end{minted}

\begin{pycode}
from turtle import *

setup(150, 150)
penup()
goto(-20, 20)
pendown()

for i in range(6):
    forward(40)
    right(60)

cv = getcanvas()
#print(dir(cv))

cv.postscript(file="fichier_1.ps", colormode="color")
print(r"\includegraphics{fichier_1.ps}")
clear()
\end{pycode}
\ \\
\begin{pycode}

setup(200, 200)
penup()
goto(-20, 80)
pendown()

for i in range(12):
    forward(40)
    right(30)

cv = getcanvas()
#print(dir(cv))

cv.postscript(file="file_name.ps", colormode="color")
clear()
print(r"\includegraphics{file_name.ps}")
\end{pycode}
\\
\begin{pycode}
t = Turtle()
setup(400, 400)
colors = ["blue", "green", "purple", "cyan", "magenta", "violet"]
t.reset()
t.clear()
for i in range(45):
    t.color(colors[i % 6])
    t.fd(2 + i * 5)
    t.left(45)
    t.width(i)
cv.postscript(file="fichier_3.ps", colormode="color")
clear()
print(r"\includegraphics{fichier_3.ps}")
\end{pycode}
\end{multicols}

\end{document}